# Канбан доска для битрикса

Выполнили студенты АСУб-19-1 Никульшеев Александр и Лукаш Олег

## В чём задача?

Необходимо реализовать канбан-доску, которая будет синхронизировать данные с битриксом заказчика.

Приложение должно позволять создавать/изменять/удалять задачи в проектах, создавать/изменять/удалять комментарии в задачах.
При этом необходимо также синхронизировать данные с порталом Битрикс24, т.е. если данные изменились там, то обновления должны появиться и здесь.

## Как решаем?

Изменение данных в битриксе будем проводить через http запросы. При этом, необходимо создать прослойку в виде собственного бекенда, который не будет сохранять данные, но будет соединять клиентскую часть и сервер битрикса. Это позволит хранить ключи доступа на серверной части, т.е. в защищённой среде.

Синхронизацию данных будем реализовывать через исходящий вебхук. При создании вебхука подписываемся на определённые события изменения данных. Далее, при срабатывании этих событий на наш бекенд будут приходить http запросы с сервера битрикса, уведомляя нас об изменении данных. Мы будем запрашивать обновлённые данные и отправлять их на нашу клиентскую часть (скорее всего через вебсокеты).

![Схема работы](/docs/scheme.png)

## Статус выполнения на 30.11.2022

Реализованы следующие фичи:
- Отображение проектов
- Отображение задач в проекте (по статусам)
- Добавление задачи в проект (с назначением ответственного)
- Изменение статуса задачи перетаскиванием
- Просмотр подробной информации о задаче (с комментариями)
- Добавление комментария в задачу

## Какие есть проблемы?

На данный момент (30.11.2022) существуют проблемы:

1. Загрузка и получение файлов, прикрепляемых к комментариям и задачам.
2. Доступы, т.к. вебхук, который у нас есть, имеет очень мало прав на редактирование / удаление задач. К тому же, задачи и комментарии, добавленные с помощью этого вебхука, будут иметь авторство одного и того же пользователя.
3. Отсутствие полноценного дизайна, из-за чего мы тратим много времени и всё равно не можем сделать красивый интерфейс.
